# 总体策略

1. 越好的公司越要放到最后面试。因为你每面试一次，尤其是 onsite，基本上会都有新的感悟，都会发现自己之前准备上的不足，而这个过程本身就是一种提高，所以说基本上是越面越强的。
2. 投简历也要抓住时机不要错过机会：许多大公司招new grad都是在某一特定时间内，过了这段招满了就不招了。今年的例子比如微软思科雅虎。这三家公司我都没拿到面试。不过好在flg都是全年招人的。

# 简历怎么投

1. 推荐顺序是内推 > 直接找recruiter > 网申，非常不建议网申（小公司除外，初期我们还是需要投一些小公司练手的，海投的途径我主要用过以下几个，indeed，Linkedin，jobvite），虽然不是所有网申都石沉大海，但是网申的效率远比内推或者直接找recruiter联系低得多，直接找recruiter是个很不错的途径。
2. 如何找内推或者recruiter的联系方式？内推基本有两种途径找，一是找自己的学长学姐，无论是之前就认识还是在LinkedIn上现加的，一般客气一点人家还是愿意内推的，毕竟大家出来混都不容易。二是去各大论坛找内推帖，绝大多数的内推帖都还是很靠谱的，至于如何搜，“site:论坛域名 公司名+内推”屡试不爽。
3. recruiter的联系方式也有两种途径，一是一般来说周围会有一些正在面或者已经面过这一公司的同学，面试过程中会有一些recruiter联系过他们，把这些recruiter的邮箱要过来就好。二是去LinkedIn上搜。

# 过来人经验

1. Cracking coding interview是本好书,不过不必要做好几遍，把关键的几章自己写一遍就好了，如果面了一段时间，发现自己那一块不好，可以重点突击
2. 面试以考代练的效果还是很好的
3. 口语很重要，从我的观察来看，身边口语好的人通常能拿到更过的offer
4. Google很慢，而且一催就挂，不要拖太晚面google，否则人家觉得你的deadline太早会把你拒掉。
5. 有人在做leetcode,我自己做了一下觉得挺难,一般公司考不了那么难得题
6. 如果很想要一个offer，寄得给recruiter写thank you letter和follow up letter。 我samsung
return offer, Epic, Apple的offer都是follow up+ thank you very much出来的。
7. Apple很少给new grad发interview, 我的面试就是refer出来的
8. GPA貌似没人看，3.5以上绝对够用，没到3.5的同学也照样拿到好的offer，不要为了GPA选水课，几乎每个面试都会过简历，没有有技术含量的project会是硬伤
